\section{\textbf{Canais de distribuição}}
\label{sec: Canais de distribuição}

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Por quais meios os clientes desejam receber o valor proposto? (Por quais meios podem/querem ser abordados) \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}

O mercado da T'Entregas é composto de três vértices: o estabelecimento conveniado, o entregador e o consumidor,  um canal de atendimento e suporte por meio de portal disponível no sistema e aplicativo, como meio que ajudara no processo da entrega de valor.\par

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Como entregar o valor proposto? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


Estando preparado para atender o cliente da maneira que ele escolher, construindo uma experiência enriquecedora, com a conveniência em primeiro lugar, construindo uma experiência enriquecedora.\par

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Como esses Canais de distribuição estão integrados? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


Com um modelo de negócio inovador, a empresa conseguir oferecer valor para todos os envolvidos atráves de uma plantaforma digital.\par

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Qual é o custo/benefício da utilização de cada Canal de distribuição? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


A plataforma oferece diversas vantagens para restaurantes seus clientes contarão com a facilidade de acessar e escolher itens do seu cardápio pelo computador ou pelo aplicativo, poupando-os de longas esperas pessoalmente ou via telefone e agilizando o processo de compra. Desse modo, o usuário poderá fazer pedidos aonde quer que estejam, com direito a navegação rápida, fluídas e a receber seus pedidos sem o menor tipo de esforço ou deslocamento.A marca estará visível para um número muito maior de consumidores e suas chances de aumento de vendas crescerão exponencialmente. A base de clientes da T’Entregas é grande, o que ajudará o restaurante a conquistar novos clientes e ser divulgado por um grande número de potenciais consumidores. O uso da plataforma da T’Entregas oferece, além de uma grande visibilidade de marca para a sua empresa e um fortalecimento de nome do mercado, uma grande economia com publicidade e divulgação.\par

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Exemplos:
Os canais de comunicação, vendas e distribuição do produto são a interface da empresa com o cliente.
Servem para ajudar o cliente a conhecer e avaliar a proposição de valor do produto, efetuar a compra e uso do mesmo e posteriormente receber suporte e assistência. \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


