\section{\textbf{Recursos e atividade chaves}}
\label{sec: Recursos e atividade chaves}

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Que Recursos-Chave são importantes para a nossa proposição de valor? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


A empresa desenvolve a plataforma e trabalha continuamente para mantê-la em funcionamento, por meio da gestão e promoção da plataforma, além do fornecimento de serviços de acordo.\par

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent E para os Canais? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


A distribuição da plataforma (site, android, ios, venda direta).

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent E para os relacionamentos com os Clientes? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


Uma central de relacionamento por menssagem e uma central telefonica disponivel durante entregas.

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent E para implementar as Fontes de Receita? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


A empresa de software precisa desenvolver não apenas o aplicativo para o consumidor, mas também o aplicativo para o comerciante, o parceiro de entregas e o painel de administração.

\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Que Atividades-Chave são importantes para a (nossa) proposição de valor? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent E para os Canais de Distribuição? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent E para os relacionamentos com os Clientes? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent E para implementar as Fontes de Receita? \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}


\begin{commentA} \vspace{0.3cm} \noindent Exemplos:
Recursos: Ativos físicos, intelectuais, recursos humanos, recursos financeiros;
Atividade: Produção de bens, Resolução de Problemas, Gestão de Plataformas, Vendas Consultivas, etc. \par \vspace{0.1cm} \end{commentA}

